文匯報：黃台仰疑棄保潛逃藏身英國

因參與旺角騷亂而被控「暴動罪」等3項控罪的本土民主前線召集人，早前法庭批准保釋候審，安案件將排期至明年1月開庭審理。但《文匯報》頭版報道指，黃台仰懷疑違反保釋條例，未有定期向警方報道，質疑黃已棄保潛逃藏身英國。警方發言人表示，由於案件已進入司法程序，警方不作評論。一般來說，警方會根據案件的情況，循不同途徑追查在逃疑犯的下落並將其緝捕歸案。

報道稱記者過去20多天在黃台仰大埔的寓所、其母將軍澳寓所、本民前位於火炭的總部，以及黃本應每周前往報到的大埔警署守候，但都無發現黃的蹤影。黃在11月期間亦連續5期無主持本民前的網台節目，懷疑黃已違反其保釋條件。若警方無收過法庭發出的延期報到通知，會先嘗試聯絡當事人及翻查出入境記錄，如無發現就會發出通緝令。

根據九龍城裁判法院2016年2月批出的條件，黃是以10萬元現金和其母親10萬元現金人事擔保作為保釋條件，期間黃不等離開香港，每日凌晨12時至翌早6時要遵守宵禁令留在家中，並禁止進入旺角指定範圍。報道更引述消息人士分析指，黃過去多次向法庭申請出境，包括9月底曾到英國出席示威活動，之前每次都有如期回港報到，不排除是為今次「棄保潛逃」鋪路的策略。

米屈，我地講毒撚點會走佬甘7

得文妖報理

經crosscheck多個post，最新確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、Coffee@、Gladiclus、newlife、JR、RedBaron = Epiphany、dewi、bbchu、D_Wade、Spurs_Leonard、十卜Ching、侵B、民國復興、群龍共舞、霍金轉身、優美開始、黑腸盧卡庫 = 國語好手、返六日唔撚易、追捕兩米黑鬼、吾系甘開心牙、社會主義者佛利民、小翁翁、毛澤東、晚媚